{
"Sheet1":[
 {
  "Question": "విద్యార్థి ఒక సంఖ్యలోని చివరి అంకె 0, 2, 4, 6 లేదా 5 ఉన్న ఆ సంఖ్య 2. చే నిశ్శేషంగా భాగింపబడుతుందని సాధారణీకరిస్తే ఆ విద్యార్థి ఈ విద్యా క్రమణాన్ని సాధించినట్లవుతుంది.\n\n",
  "A": "కారణాలు చెప్పడం - నిరూపణలు చేయడం",
  "B": "వ్యక్తపరచడం",
  "C": "ప్రాతినిధ్యపరచడం - దృశ్యీకరణ\n",
  "D": "విద్యార్థి యొక్క అంతర్గత అంశాలను గురించి. తెలుసుకోవడానికి",
  "Answer": "కారణాలు చెప్పడం - నిరూపణలు చేయడం"
 },
 {
  "Question": "వీటిని గణన చేయడం తేలిక మరియుమాపనంలో వైవిధ్యం ఉండదు\n\n",
  "A": " వ్యాసరూప ప్రశ్నలు",
  "B": "ఐ చ్ఛిక ప్రశ్నలు\n",
  "C": "మౌఖిక ప్రశ్నలు",
  "D": "బాహురూప ప్రశ్నలు\n",
  "Answer": "బాహురూప ప్రశ్నలు"
 },
 {
  "Question": "ఒక ఉమ్మడి సంబంధాన్ని గానీ, ధర్మాన్ని గానీ దృష్టిలో పెట్టుకొని విద్యార్థి స్పందించే ప్రశ్నల రకం.",
  "A": " వర్గీకరణ",
  "B": "సంసర్గం ",
  "C": "సాదృశ్యం ",
  "D": "పురాణం ",
  "Answer": "సంసర్గం"
 },
 {
  "Question": "ఉపాధ్యాయుడు ఏ లక్ష్యాన్నైతే మాపనం చేయాలనుకున్నాడో అదే లక్ష్యాన్ని మాపనం చేసే విధంగా ప్రశ్న పత్రం రూపొందిస్తే ఆ ప్రశ్న పత్రానికుండే లక్షణం",
  "A": "అవరణాత్వరత",
  "B": "సప్రమానత ",
  "C": "విషయనిష్టత",
  "D": "విశ్వసనీయత",
  "Answer": "సప్రమానత "
 },
 {
  "Question": "నిర్దేశించిన అన్ని పాఠ్యాంతాలు, అన్ని భావనలు, అన్ని విద్యా ప్రమాణాలు ప్రశ్నపత్రంలో ఇమిడి ఉండే లక్షణం",
  "A": "విశ్వసనీయత\n",
  "B": "సమగ్రత ",
  "C": "ఆచరణాత్మకత\n\n",
  "D": "ప్రామాణికత\n\n",
  "Answer": "సమగ్రత"
 },
 {
  "Question": "వ్యాసరూప ప్రశ్నలకు  స్పం దిస్తున్న విద్యార్థిలో బయటపడే లక్ష్యం",
  "A": "అవగాహన\n",
  "B": "నైపుణ్యం",
  "C": "ఉపయోగిత",
  "D": " విషయనిష్ట",
  "Answer": "అవగాహన\n"
 },
 {
  "Question": "అధిక అత్యాశ్రయత, అధిక విశ్వసనీయత ఉన్న ప్రశ్నల రకాలు వరుసగా",
  "A": "మౌ వ్యాసరూప",
  "B": "వ్యాసరూప, మౌఖిక",
  "C": "విషయనిష్ట వ్యాసరూపు.",
  "D": "వ్యాసరూప విషయనిష్ట\n",
  "Answer": "వ్యాసరూప విషయనిష్ట"
 },
 {
  "Question": "విద్యా హక్కు చట్టంలో నిరంతర సమ్మగ్ర మూల్యాంకనం స్థానం",
  "A": "అధ్యాయం-16, సెక్షన్-29, సబ్ కెక్షన్-2",
  "B": "అధ్యాయం-5 సెక్షన్-29, నబ్  కెక్షన్-2",
  "C": "అధ్యాయం-6 సెక్షన్-2 సబ్ సెక్షన్-20",
  "D": "అధ్యాయం-2 సెక్షన్-29, సబ్ సెక్షన్-2",
  "Answer": "అధ్యాయం-5 సెక్షన్-29, నబ్  కెక్షన్-2\n"
 },
 {
  "Question": "గణితంలో యూనిట్ చివర ఉన్న మూల్యాంకన శీర్షిక",
  "A": "అభ్యాసాలు\n",
  "B": "ప్రయత్నించండి.",
  "C": "ఇవి చేయండి.",
  "D": "లోచించండి- చర్చించండి.",
  "Answer": "అభ్యాసాలు\n"
 },
 {
  "Question": "విద్యార్థుల్లో మానవ సంబంధాలను లేదా సాంఘిక సంబంధాలను గుర్తించే మూల్యాంకన పరికరం",
  "A": "చెక్ లిస్ట్\n",
  "B": "సోసియోగ్రామ్\n",
  "C": "అనక్టోబల్ రికార్డు",
  "D": "రేటింగ్ స్కేల్\n",
  "Answer": "సోసియోగ్రామ్\n"
 }
]
}